\defmathtask[paragraph=58,task=56,]{pogorelov}\renewcommand{\timestamp}{Tue, 29 Nov 2016}
\Large

Найдите стороны параллелограмма из предыдущей задачи, если известно, что диагонали
четырехугольника равны \( 10 \)~м и \( 12 \)~м.
\begin{quote}
  \textbf{55.} Докажите, что середины сторон четырехугольника являются
  вершинами параллелограмма.
\end{quote}
% task text
\begin{solution}

  В процессе решения предыдущей задачи было доказано, что стороны
  параллелограмма параллельны диагоналям четырехугольника и равны их
  половине.
  \vskip -\parskip\relax\vskip -0.6ex\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  Отсюда, стороны параллелограмма равны\\
  \( \frac12\cdot 10 = 5 \)~м и
  \( \frac12\cdot12 = 6 \)~м.

\end{solution}

\begin{answer}
  \inlinemath{5}~м; \( 6 \)~м.
\end{answer}

% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
